有冇人做手機維修學徒

呢行好唔好做架

自己開到鋪就ok

我係先達做過學師，見老細日搵4千幾

咁你嗰時月薪幾多
白紙入去？
使唔使讀書

10k ，咩都唔識入去

最後升返大學，冇再做

知唔知頂薪幾多
一日返幾多個鐘

連登係咪冇人做呢行

做過，睇你做街果d定牌子代理維修果d，
牌子代理維修好hea，根本只係知咩問題就換果樣零件，但要升呢，就要識電子野。

街果d就多一點點技術，不過就只有自己開到先有前途

兩種人工都低

學徒
技術水平仲低過富士康班員工
上Youtube跟住拆，換件，裝返
零件咪又係淘寶貨
賺錢最主要都係食零件價差

轉自香討

老實講,..依家o係香港, 手機已經冇人會 "維修"
最多都只係換下 parts,
唔同當年, 電話大大舊, 價錢貴, 但電路簡單,
維修只要一支 "辣雞", 通常都係換下電容, 它下塊板有冇甩甩漏漏, 度到邊度有問題就整邊度
如果唔係電容電阻, 咪又係成塊板換!!

但依家電話, 線路複雜, 仲有program, 絕不容易理解 (破解)
o係人工貴, parts 平 o既情況下, 邊仲會同你慢慢check 機?
壞機 一係成部換, 一係上大陸或上淘寶搵零件....

mon壞換mon, logic board 壞就換 logic board....如果換晒都係唔得就成部換
想要拆機manual 上網 google 一下, 咩model 都搵得到

電子科技已完全傾向電腦化
唔會再有 "簡單電路" 亦唔會再有 "維修師傅"
入行做 "手機維修" 千萬不要當係 "一技傍身",
正如你入行做洗碗同掃街, 真係搵個阿豬阿狗都頂到你
長遠計定必是死路一條